# 13. Содержание

Для урока биологии бобр Витя пишет реферат о птицах и животных. Содержание реферата он не стал писать вручную, а воспользовался возможностью его генерирования с помощью текстового редактора.

Для этого заголовки глав о млекопитающих и птицах он обозначил стилем Заголовок 1 (англ *Heading 1*). Заголовки разделов, где рассмотриваются млекопитающие (лиса, волк, заяц, бобр), он обозначил стилем Заголовок 2 (англ *Heading 2*). В разделе о бобрах есть два подраздела, которые также должны быть видны в содержании.

![](b13-body.png)

## Вопрос

Сегодня Витя добавил в реферат в раздел о зайцах подразделы о белом, сером и американском зайцах.

Как следует оформить эти заголовки, чтобы они правильно отобразились в содержании?

[Raadionupud]

A. Их следует обозначить стилем Заголовок 1

B. Их следует обозначить стилем Заголовок 2

C. Их следует обозначить стилем Заголовок 3

D. Их следует обозначить стилем Заголовок 4

## Ответ

Правильный ответ: C.

## Объяснение ответа

Номер в стиле заголовка соответствует его уровню в структуре документа. Главы, как части с самым высоким уровнем, имеют номер 1; внутри них находящиеся разделы имеют номер 2; в свою очередь находящиеся в них подразделы имеют номер 3. Если бы в подразделах в свою очередь были бы озаглавленные абзацы, то номер их уровня был бы 4.

## Это информатика!

На сегодняшний день компьютеры ещё слабы для обработки данных в свободной форме. Зачастую для достижения желаемого результата пользователям приходится самим добавлять к данным обозначения того, как их следует обработать. Несмотря на то, что это может вначале показаться бессмысленной работой, на самом деле в перспективе это позволяет сэкономить время и силы.

Например, если заголовки отмечены стилями, то всё их оформление можно изменить за один раз. Для этого будет достаточно дать команду для переоформления заголовка с одним или другим стилем. Если бы заголовки не были бы отмечены стилями, то автору документа пришлось бы стиль каждого заголовка менять отдельно. Во-первых, это много работы, а, во-вторых, с этим сопряжён риск, что какой-нибудь заголовок будет пропущен, и в итоге документ будут оформлен различными стилями.

## Категории

- Обработка текста
- Понимание информации
